如果鄧小平當年向學生妥協，回應學生訴求，今日中國會唔會開放好多？

至少中國唔會淪落到咁嘅地步，依家香港人唔會咁抗拒中共，港獨唔會出現

我仍然堅信一句
共產黨信唔過

中國人信唔過就真

喺中國，極權冇得妥協，妥協咗一次就冇得再用極權統治，冇咗極權就應該冇中共啦

一定唔會妥協 妥協中共就玩完

請參考蘇聯下場

或者實施有限度民主
省長/市長/縣長民選/代議民選
但係聽命於省委/市委/縣委
而中央維持現狀
軍隊屬於中央
咁應該唔會變蘇聯掛

總知參考往積，中國人人信唔過

只會有更多生番
請參考土耳其

共產黨做所有野都係以穩定政權為優先，所以唔存在會回應學生訴求既選項

唔會，只會變到其中一東南亞國家咁樣
就算有選舉，都會好多貪污腐敗，經濟落後
貪污根本已經植根中國人幾千年
改唔到

所以大陸人一啲都唔care六四，只會慶幸六四失敗。如果改革開放有咩冬瓜豆腐，連今日既經濟發展都無埋，佢地一定會爭住碌撚死班學生

得香港人咁on9幫大陸人悼念六四

6/9，香港人，銅鑼灣見

妥協的話中共政權會收皮

以而家嘅手段
其實當年都可以假普選
或者直接公布個假結果又得
但偏偏乜都唔撚俾你

如果64成功左
而家中國都唔會勁到連美國都驚啦

一樣

係小平之前，中共無咁專權架

秦始皇呢？楊廣呢？
不嬲都專制喎

講共仔奪權起計呀

文革

係咪應該直接拎台灣做例子

極權政府係唔可以容納民主嘅出現，如果當年中共同學生妥協咗，咁中共一黨專政就唔會存在，歷史就會去咗另一個方向發展，本來後來發生嘅事就唔會出現啦所以樓主你呢條係偽命題

當時係反資本階級自由化，依個係一係1一係0嘅選擇，無中間。
如果老鄧真係容許到資本階級自由化，中共就唔會再存在，因為依個係共產主義既根嚟。
有興趣可以了解下人民民主專政。了解左就知點解要咁做。

如果成功，下一步就係 廢除共產黨 要民主,
作為一個政權係唔會比佢發生，係估唔到咁狠會殺咁多人

如果⋯ 如果 如果係蔣介石統治中國呢？

偽命題

會妥協就唔係鄧小平
佢妥協就會俾人拉落黎鞭屍誅九族

得支共咁兇殘， 89 年果幾年，幾個共產政權倒台都唔敢出軍隊殺人民。當年支共就敢，屌佢老母。出去打其他人軍隊就笠水，殺手無寸鐵 ge 人民就出盡力。呢個政權好惡心。

趙紫陽唔會下台

係真心痴線 當年嗰班只係學生
最後仲要清算埋支持學生嘅工人 唔係捉去勞改 而係一車車去打靶
血洗咁多人命 封鎖哂消息 近代政權管治方法 佢都算唯一

有股正氣

變成俄羅斯偽民主
表面民主實際由一班人把持

台灣白色恐怖 美麗島事件
老蔣同中共一擔擔

文革果段時間叫咩呀

如果係咁趙紫陽會上位
佢可能會做左國家主席

共產黨最清流果時 應該係民國時期

果種唔係叫清流，係為左奪權的9up

9成人都九唔答八

問緊如果會點
成班話冇如果

咁洗撚討論咩

首先你要知蘇聯點樣收皮先
蘇聯收皮既致命導火線唔係因為軍隊

中國會一早分崩瓦解左，全國應該會有最少一場大戰爭打過，香港80年代尾會被攻佔，而各地到依家都仲打緊杖。

證明班友既 PR 好唔撚掂
好似美國咁, 話就話全宇宙最自由國家
點知原來一直都有稜鏡計劃監視人民

民國初期 國民黨既貴族子家係好腐敗 人人都想反佢地
而當時中共係一班有識之士創立 個個都讀過好多書

美國起碼法律真係起到作用，總統都要忌三分，中國唔洗講，香港依家就硬過你

美國講係自由 如果你個洲搞獨立公投既話 唔洗兩日就比人收皮

𠴱陣口號係要打倒鄧李楊，佢妥協即係收皮、清算

佢當時本身就係中共總書記啦

89年之前，胡趙年代係大陸最開放時期，個方向走得幾好。陰差陽錯殺個學運出來，比班保守右派上位，趙紫陽落台之後就越來越倒退。

歴史無如果

其實我一直唔覺得係陰差陽錯，而更似趙紫陽發動逼宮，要鄧小平交出權力，不過衰咗。而鄧小平要為江澤民排除障礙

由六四後嘅政體轉變，由三巨頭變成集中制，更顯出呢點

個可能性太低，支那人成日諗今次讓步下次又會要求讓更多，所以一步都唔讓

其實有幾多姐國共內戰同文革殺人唔洗眨眼，64算好少人

其實鎮壓唔係問題 用軍隊鎮壓先係問題 你要極權政府即刻轉成極度民主係無咩可能 但佢用軍隊鎮壓係葬送咗成個國家邁向政治開放既道路

一黨專政 永遠都係死路一條

黃子華有個show已經講晒

簽哂名都可以反口㗎啦

如果係咁深圳就無咁發達

大陸人覺得大躍進激起愛國心追上列強
文革係天災無得避
六四係平定暴亂
佢地仲要覺得六四做得好 唔係無經濟改革

但一樣性質嘅五四點解唔算暴動

不過中共為錢為權 點會妥協
就算最上層話放生學生
應該會有乜尻解放軍將領自組政府

再睇而家 共產黨倒台都冇人頂到上去做總統
成個黨都閪人 其他人又冇治國經驗

咁樣又太對唔住班學生

當年推倒就唔會一黨專政,然後就改革
就算唔講經濟，智識都可以自由咁可以外面接受
對民智開放會好好多
其次貪污問題會得以改善，而且權利，社會階層而抹殺人才問題亦得以改善
不過槍杆子出政權既中共根本唔會讓步
今年全世界對於中藥中共人權睇法對比以前嚴重左好多
某程度上送中條例令到全世界關注

一定唔會更好。

以中國人基因性格，當無左個大政權打壓，各地一定有土豪以不同口號/理念出嚟搶地盤，之後不斷內戰，其實即係返去民國軍閥時代。

如果有回應，而家可能就唔會孭住個炸彈。
其實同當年嘅蘇聯一樣，冷戰嘅時候用極權谷行個國家，但係再強嘅國家都有衰落嘅時間。極權主義就唔落得，特別係靠民族情緒將個國家夾硬推到咁上，冇得走回頭路，如果一回頭就四分五裂，所以只能夠死撐。
當年戈爾巴喬夫知道遲早蘇爆，有試過改革體制，行民主自由路線，但係人地個心根本唔喺佢到，所以一放寬蘇聯就解體。
不過今日大陸個氣候都好唔同，而且俄仔當年拆彈拆得太急。

內戰 同文革 唔係民主運動

就算其他國家 暴動都冇死咁多人啦

唔會啦，以中共黨性，六四唔清你咪秋後算帳，維穩係佢地一貫作風，唔維穩就係另一次文革式動亂。

你知唔知咩係極權咩係民主呀

無後果？只係時辰未到。
中共錯過政治改革，而家得番條死路行。

有一班擁抱自由思想既人畀政變奪權同國家機器碌死, 悼念佢地都係基於"今人乍見孺子將入於井, 皆有怵惕惻隱之心"啫, 上一年華人底厚, 點都會有同理心, 點會算係on9

呢段子華講左點解一步都唔會讓

佢咁辛苦先挨到毛魔死，可以做攝政王
你要佢即刻就冇得撈，邊有可能啊
嗰陣共產黨放權就一定俾人推翻，佢要做罪人；宜家話曬喺大陸俾人當偉人

民主係有就有 無就無 邊有限度

就係

可惜習帝又收返緊, 改返帝制

鄧小平從來都唔做國家主席

應該話接鄧小平做軍委主席

佢唔玩都有第二個人玩，根本權力集中喺一個政黨手上，而又冇得被監管嘅話就點都會死。帝唔帝制只不過係擺唔擺上檯姐。以前冇咁做出面咪望落順眼啲咋嘛，其實冇乜分別

變成印度

我都有問過中學係香港讀左書幾年既大陸人 , 一開始講8963+1 , 答唔知
之後比條片佢先知原來話天安門6-4

佢話第一次睇係幾震撼 , 但係睇完回想好耐 , 某程度上講 , 民主同共產都唔完美 , 就而家時代共產黨做得相對好 , 雖然封鎖冇自由 , 但係安居樂業。
佢話香港有言論自由提出要加人工所以導致物價樓價更高 , 生活節奏更高 , 更累 , 幸福感更低。
話香港人明明生活水深火熱之中仲高呼言論自由 , 睇返內地咩都管但係有錢人多D因為聽到過好多內地有錢人去香港買樓。
佢又話只要樣樣管制住 , 順住政策行 , 就唔會遇到麻煩 , 睇民主社會處於冇人管既狀態 , 話唔滿意政黨就投票換人 , 換黎換去。

佢又講返其實好多人冇政治期望沒理想沒目標 , 目標就係賺錢 , 好好生活 , 問返呢兩種政策對比邊種更符合人民既心態。
又講應該慶幸共產黨左 , 如果唔係就會過台灣、日本人既生活 , 話佢地就係翻版(呢句其實我都睇唔明) , 話中國發展得比佢地都好。

最後我問佢權鬥到用槍同坦克屠殺學生 , 仲有文革 , 小飢荒 , 大躍進大飢荒 , 仲要隱瞞唔認錯 , 佢答我冇辦法 , 改朝換代就係咁 , 總要有人犧牲。(我寫到呢度覺得佢好似侮辱左犧牲呢個咁光明既詞語)

於是最後我問佢點會有人甘願做隻豬 , 去比人犧牲。

佢答我有冇諗過有D人天生係豬 , 佢地能做既就係盡量唔好比自己成為果隻豬 , 如果真係夾硬要做 , 那就要做隻燒豬,因為好味 , 我鐘意食。

我比佢既感想係如果秦朝既人都好似佢咁諗就好 , 肯定唔會滅亡。

鄧小平肯開放，之後既果幾位都無肯啦，特別係而家果位習禁評

成在無恥, 敗也無恥
靠無恥起家, 而家一比世界揸正對待就收皮

我只知道開放市場的話 中國經濟一定無今日咁勁

某d國家人民係唔岩行歐美的民主制度

其實支那地大又人多 對佢地黎講 係咪極權先有用？
利伸 非毛 支持69 雨傘 魚蛋

因為戈巴卓夫搞政治改革？

其一啦，跟住啲共產北歐都開始動盪

其實有版睇
台灣咪開放嘅結果, 人多地大資源多, 同世界接軌應該會更好

大陸生活得好
因為出事要提出問題既人都已經解決哂。
又要一輪權力鬥爭之後 , 對家贏左出黎清算先可能講兩講拎彩頭。

台灣咁差 有咩好講？
中國未來都唔會有民主。
只會走向新加坡個隻政治制度

其實人邊會滿意自己生活架
個個都覺得自己生活唔夠好 可以改善
其實民生問題點都會有
民主最重要唔係真係一人一票
而係有制衡 唔會一黨獨大
共和黨太過分 有民主黨睇住 反之亦然

至於果位支那豬
你要一個食開屎既人 承認自己食開果啲係屎
係有難道架
中國多有錢人？係呀 不過窮人仲多

你實在係唔明
中國人一直當香港係假想敵
但佢地係用十四億人黎同七百萬人比，眼中先堪堪平手或者贏少少
呢類大陸人講既所有野，都係出於妒忌
只係唔抵得你同我差唔多有錢，但其他方面就自由好多

意識型態上已經動摇左黨既權威

別回想，著眼現在。

好似無乜人知解放軍唔係瓷國嘅軍隊，而家支共嘅軍隊

分裂先係最好既結局
歐洲因為分裂所帶來既差異化同競爭

先有而家既地位同高水準既人文文化

其實你呢個係結果論，分裂係玩俄羅斯輪盤，係好係壞要後世先有公論。
例如南北戰爭如果林肯俾南部分裂，美國一定唔會去到20世紀嘅強大局面。
又好似蘇聯解體之後，哈薩克、白俄羅斯呢啲獨立國都係有權有勢嘅人玩晒，一個總統可以繼位廿幾年，變咗王族咁。

亦從來唔係黨總書記

起碼自己人管返自己人，唔駛做愛國賊
最重要係廣東唔駛再咩住成個支共中国既負累，隔絕被惡劣文化同化
資源用返係自己地方，保存自己文化

經濟都唔得啦

另外美國係行聯邦制，非大一統

我地成日聽到大陸人講好彩經濟改革
而家安居樂業仲可以周圍買樓
但中國嘅堅尼系數高到咁
我就唔信個個安居樂業冇人有異見
咁其他要求變好嘅聲係邊？
都係果句 中共面對問題簡單
解決提出問題嘅人 咁就冇問題啦
你睇中國幾完美 一d問題都冇
係咪好撚羨慕

如果二十年代軍閥時期蔣介石政府冇北伐。放棄北方一帶比北洋政府。
係中國南方自組新政權就算，今日香港又會點？

從來覺得支國應該分裂返七八個小國去統治。
根本東南西北嘅民族性都好唔同，格硬統一都唔知為乜。

可以差好遠既，如果係咁既就未必輪到習上到位啦
btw趙紫陽

你到而家都唔明？回應學生訴求搞民主化=收共產黨皮
鄧小平死都唔會肯咁做

中國各族人普遍貪婪，而且侵略性太強，就算分裂做14國，參考番歷史，最終都係會打完一輪再統一。

鄧小平做過總書記，不過當時中共最高職務係中央委員會主席，黨主席係毛澤東。

以前就會
而家資訊咁發達文明社會唔駛用統一解決問題
就算而家歐盟統一都唔見有幾好

咪撚傻啦 笑裡藏刀想殺更多人

秋前算帳

理論上係，資訊係好發達，但人類無變得更文明。現實中一定會有人因為利益/權力忍唔到手，當一邊有足夠力量，就唔會甘心同其他人妥協，想要自己話晒事。

戈巴卓夫搞政改係個果，唔係因
蘇聯收皮一係葉利欽帶動截留加盟國既稅款進入蘇聯中央
其他加盟國其後跟從，中央財政出現危機繼而向蘇共中央迫官
二係國企體制下無力應對當前經濟危機

其實支那係64前後幾年都面臨緊類似既局面
想一步步將資本主義滲入社會主義中
結果令到中央政府支出大增

例如價格雙軌制，分為官方價同市場價
結果要中央政府花費大量外匯購買產品去支撐官方價
後期出現左官員囤貨高賣（市場價）低買（官方價）既情況（即係官倒現象）

另一樣係政府大投資計劃效率低下
計劃經濟下北京大舉購買外來技術，招商引資
但因為缺乏人才同靈活彈性既政制去引導國家資本
結果加劇左官員貪污腐化問題
大量中央財政資源落入地方官既手中同被浪費

為左應對財政危機
當時鄧小平選擇開動印鈔機去解決中央財政危機既問題
78年中國流動現金只有230億
去到85年已經飛升到840億
漲幅超過3倍
超發貨幣結果就係物價飛揚，惡性通漲
六四好大程度係因為呢件事而引發
惡性通漲令到本來既貪腐問題進一步惡化（係咪同今日好似呢）

簡單講改革開放頭十年鄧小平係玩壞左支那經濟
而且出現左 強枝弱幹既問題
當年唔同省份係錢份上出埋左唔聽中共中央既情況

蘇聯收皮，主因係一個「錢」字
同樣地，89年既六四事件，都係因為個「錢」字

唔知佢依家變成呢

要留意普遍支那人都係覺得台灣人香港人係生活得好苦
某程度係因為信息封鎖既問題

台灣好差？
支那既資產中位數都係得10000美金到渣

如果係李登輝已經成功左

中共應該收咗皮

咁今日美國都仲係「分裂」緊既

哈薩克同白俄仲玩強人政治係因為仲受俄國影響
你望下波蘭 波羅的海國家咪過得幾好

其實都岩，所以後期出現左一樣野叫 經濟全球化

以前一定要佔領別國先可以做到既野
宜家只需要打住通商既名義就做到

日本會係中華民族既一部分

明明最爽就係君主立憲制
又唔洗理政務 仲可以住皇室歎世界
e.g. 英國,日本
中國十幾個朝代百幾個皇帝都做唔到
真係太on9

鬼佬自己都好鍾意咁講，以為天下烏鴉一樣黑

但係其實根本無可能比較，特別美國，個個平民可以有ar15，美國政府想好似中共咁隨便大規模拉人鎖人？得，不過準備定打都市巷戰囉

好似之前成都秋雨聖約咁幾百人大教會咁一嘢俾黨掃咗，如果係美國，應該冇乜可能。